---
title: 'HTML5的视频播放器videojs'
date: 2012-02-22T13:36:00.000-08:00
draft: false
aliases: [ "/2012/02/html5videojs.html" ]
tags : [HTML5, web]
---

  
  
        html5的标准还没有最终确定，但关于视频播放器的标准基本上被卡住了。mazilla和Opera由于没有H264的版权，坚持不支持H264标准的mp4格式视频，只支持ogg和webm两种格式，其中webm是谷歌去年提供的一个新的标准，并将该格式开源；ogg似乎是早期的一种手机视频的格式，这个了解不多。但也许mp4视频效果比较好，现在应用比较广。而IE9、safari、chrome三大厂商不担心版权问题，都提供了对H264的支持。所以当前兼容所有支持html5的视频播放方案差不错都是这样：  
对同一视频提供三种格式，即mp4、webm、ogg，但其实仔细想想，只需要提供两种：mp4和webm，就可以了。  
videojs就提供了这样一套解决方案，他是一个兼容html5的视频播放工具，早期版本兼容所有浏览器，方法是：提供三个后缀名的视频，并在不支持html5的浏览器下生成一个flash的版本。  
  
最新的3.1.0版本优化了之前的做法，只需要提供两个格式的视频，页面制作起来更加方便，只有两步走：  
1、引用脚本，videojs很为你着想，直接cdn了，你都不需要下载这些代码放入自己的网站  
<link href="http://vjs.zencdn.net/c/video-js.css" rel="stylesheet">  
<script src="http://vjs.zencdn.net/c/video.js"></script>  
2、页面中加入一个html5的video标签，要这么加：  
<video id="my\_video\_1" class="video-js vjs-default-skin" controls preload="auto" width="640" height="264" poster="my\_video\_poster.png" data-setup="{}">  
<source src="my\_video.mp4" type='video/mp4'>  
<source src="my\_video.webm" type='video/webm'>  
</video>  
其中post就是视频的缩略图，那俩source一个指向mp4视频，一个指向webm视频，在页面加载过程中，video.js会判断浏览器支持哪个格式视频，会自动加载可播放的视频。  
简单吧！  
  
进阶：使用api  
  
获取对象：  
var myPlayer = \_V\_("my\_video\_1");  
后面那个就是就是video标签的id值，这是myPlayer就是播放器对象了。  
  
播放：  
myPlayer.play();  
暂停：  
myPlayer.pause();  
获取播放进度：  
var whereYouAt = myPlayer.currentTime();  
设置播放进度：  
myPlayer.currentTime(120);  
视频持续时间，加载完成视频才可以知道视频时长，且在flash情况下无效  
var howLongIsThis = myPlayer.duration();  
缓冲，就是返回下载了多少  
var whatHasBeenBuffered = myPlayer.buffered();  
百分比的缓冲  
var howMuchIsDownloaded = myPlayer.bufferedPercent();  
声音大小（0-1之间）  
var howLoudIsIt = myPlayer.volume();  
设置声音大小  
myPlayer.volume(0.5);  
  
取得视频的宽度  
var howWideIsIt = myPlayer.width();  
  
设置宽度：  
myPlayer.width(640);  
获取高度  
var howTallIsIt = myPlayer.height();  
设置高度：  
myPlayer.height(480);  
一步到位的设置大小：  
myPlayer.size(640,480);  
  
全屏  
myPlayer.enterFullScreen();  
离开全屏  
myPlayer.enterFullScreen();  
  
添加事件  
var myFunc = function(){  
// Do something when the event is fired  
};  
myPlayer.addEvent("eventName", myFunc);  
删除事件  
myPlayer.removeEvent("eventName", myFunc);  
  
所有事件列表：  
  

  

  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  

Name

Description

loadstart

开始加载

play

播放.

pause

暂停.

timeupdate

Fired when the current playback position has changed. During playback this is fired every 15-250 milliseconds, depnding on the playback technology in use.就是时间变化吧，与具体的播放技术有关，不同浏览器及格式不同。

ended

播放结束

durationchange

Fired when the duration of the media resource is changed, or known for the first time.下载进度变化吧。

progress

进度变化.

resize

大小修改.

volumechange

音量变化.

error

出错.

  

  

  
  
      虽然文章说明在不支持html5的情况下，会以flash播放，但在支持html5的firefox下播放mp4时，却遇到很大的困难，虽然调用了flash，但一直无法播放（不过我也一直怀疑我的firefox下的flash有问题，不知道是不是真的）。不过如果你听从videojs的建议，放两个格式的视频，就不会有这个问题了。  
最后，这么好使的脚本，是免费的么？  
经查，该脚本遵循LGPLv3协议，听着协议又头大了？这里讲个常识：  
如果你的项目中要使用开源的代码，而你的项目又不开源，可选的开源协议有：BSD、MIT、LGPL、Apache Licence 2.0。其中前两种甚至可以修改源代码，但一定要标注版权；后两种可以随便用，但是不要随便改，呵呵。所以你要使用这个脚本的话，是完全可以的，api也这么全，至于css，并不受版权保护，你可以根据需要改变为你要的样式即可。  
  
关于开源协议，如果有朋友有兴趣，可以留言讨论，我将来会单独写一篇关于开源协议使用分析的文章。  
  
另：附件中提供了3.1.0版本和2.0.2版本，我们并没有将2.0.2版本的用法，但压缩包里面有demo，使用的时候要调用下：VideoJS.setupAllWhenReady();  
  
另外video的写法中还有专门针对flash的写法，当然你也可以用这个插件实现纯粹的flash播放（只写flash那部分就好，可以保证统一的浏览效果，不过ios的浏览器不兼容flash，这就要你自己进行判断来处理了）。